葉傲冬稱連串事源於台灣殺人案 准區議會為任何人默哀

油尖旺區議會下午舉行大會，主席葉傲冬表示，會議前收到有議員要求就過去一段時間的事件默哀。葉傲冬說，事件源於台灣殺人案，大家如果認為可就過去一段時間的事件或任何人士默哀，他會批准，之後宣布默哀一分鐘，部分與會人士並無站立。旁聽席有多名市民不滿，批評葉傲冬仍然提及台灣殺人案，指他吃「人血饅頭」，要求清楚交代為誰默哀，葉傲冬要求在場人士安靜，不要阻礙會議進行。公民黨區議員余德寶讀出數名已故的反修例人士名字，帶領在場人士默哀一分鐘。默哀過後，旁聽市民安靜坐下，會議正式進入首項議程。較早時，當葉傲冬進入會議室時，旁聽的市民高叫口號，包括「回應五大訴求」、「反送中、撤惡法」等，亦手持寫上「葉傲冬縮頭龜」等標語。有市民在政府合署大堂一度包圍一名民政專員，要求她「回應民意」，表明區議會是否應容許討論反修例議題，專員指政府已作清晰回應。

2019-07-11 15:08:07